<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Satriyo U. Wicaksono</title>
    <link>https://satrio.dev/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Satriyo U. Wicaksono</description>
    <image>
      <url>https://lh3.googleusercontent.com/a/ALm5wu03kN6nHsy37vGIsHNzkp7xXDURKnmNulwSjNuJ=s288-p-rw-no</url>
      <link>https://lh3.googleusercontent.com/a/ALm5wu03kN6nHsy37vGIsHNzkp7xXDURKnmNulwSjNuJ=s288-p-rw-no</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 14:11:36 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://satrio.dev/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mempelajari Perintah Dasar Markdown</title>
      <link>https://satrio.dev/posts/mempelajari-perintah-dasar-markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:11:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://satrio.dev/posts/mempelajari-perintah-dasar-markdown/</guid>
      <description>Pada artikel ini, kita akan mempelajari perintah dasar markdown. Markdown adalah sebuah bahasa markup yang digunakan untuk menulis sebuah artikel. Markdown memiliki banyak sekali perintah yang dapat digunakan untuk menulis sebuah artikel. Pada artikel ini, kita akan mempelajari perintah dasar markdown.
Pada beberapa CMS seperti WordPress, kita terbiasa menulis menggunakan text editor. Namun, pada markdown kita tidak perlu menggunakan text editor untuk menulis sebuah artikel. Kita dapat menulis sebuah artikel dengan menggunakan markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempelajari Perintah Dasar Hugo</title>
      <link>https://satrio.dev/posts/mempelajari-perintah-dasar-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:28:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://satrio.dev/posts/mempelajari-perintah-dasar-hugo/</guid>
      <description>Pada artikel kali ini saya akan mempelajari perintah dasar Hugo. Perintah dasar Hugo ini akan membantu kita untuk membuat konten, mengelola konten, dan mengelola situs web Hugo. Berbeda dengan kebanyakan CMS, Hugo tidak memiliki antarmuka pengguna. Semua perintah Hugo dijalankan melalui terminal. Jadi, sebelum mempelajari perintah dasar Hugo, Anda harus menginstal Hugo terlebih dahulu.
Instalasi Hugo Pada artikel ini saya menggunakan sistem operasi Ubuntu 22.04. Jadi, untuk menginstal Hugo pada sistem operasi Ubuntu 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikel Pertama Menggunakan Hugo!</title>
      <link>https://satrio.dev/posts/artikel-pertama-menggunakan-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 20:55:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://satrio.dev/posts/artikel-pertama-menggunakan-hugo/</guid>
      <description>Ini adalah artikel pertama saya menggunakan Hugo! Sebelumnya saya menggunakan cms wordpress dan kemudian beralih menggunakan Ghost CMS, namun karena kesibukan saya akhirnya saya membutuhkan sebuah sistem yang tidak terlalu membebani saya untuk menyeting dari awal dan juga membutuhkan sebuah sistem yang tidak membebani server saya. Akhirnya saya memutuskan untuk menggunakan Hugo.
Saya menggunakan hugo ini butuh banyak sekali adaptasi dimana sebelumnya saya menulis artikel diwebsite yang sudah saya setup di server namun kali ini saya harus menggunakan markdown dan juga harus menulisnya di local.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
